{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual é o maior planeta do nosso sistema solar?",
      "options": ["Vênus", "Júpiter", "Marte", "Saturno"],
      "answer": "Júpiter"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro cientista a formular as leis do movimento e a lei da gravidade?",
      "options": [
        "Galileu Galilei",
        "Isaac Newton",
        "Albert Einstein",
        "Nikola Tesla"
      ],
      "answer": "Isaac Newton"
    },
    {
      "question": "Qual é o metal mais abundante na crosta terrestre?",
      "options": ["Ouro", "Ferro", "Alumínio", "Cobre"],
      "answer": "Alumínio"
    },
    {
      "question": "Quem escreveu 'O Senhor dos Anéis'?",
      "options": [
        "J.K. Rowling",
        "J.R.R. Tolkien",
        "George R.R. Martin",
        "C.S. Lewis"
      ],
      "answer": "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
      "question": "Qual é o maior rio do mundo em volume de água?",
      "options": ["Nilo", "Amazonas", "Yangtzé", "Mississipi"],
      "answer": "Amazonas"
    },
    {
      "question": "Quem é conhecido como o 'pai da computação'?",
      "options": ["Bill Gates", "Alan Turing", "Steve Jobs", "Mark Zuckerberg"],
      "answer": "Alan Turing"
    },
    {
      "question": "Qual é a capital da Austrália?",
      "options": ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
      "answer": "Canberra"
    },
    {
      "question": "Qual é o processo pelo qual as plantas produzem seu próprio alimento?",
      "options": ["Fotossíntese", "Quimiossíntese", "Respiração", "Digestão"],
      "answer": "Fotossíntese"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro ser humano a viajar para o espaço?",
      "options": [
        "Neil Armstrong",
        "Yuri Gagarin",
        "Buzz Aldrin",
        "Valentina Tereshkova"
      ],
      "answer": "Yuri Gagarin"
    },
    {
      "question": "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
      "options": [
        "Monte Elbrus",
        "Monte Everest",
        "Monte McKinley",
        "Monte Kilimanjaro"
      ],
      "answer": "Monte Everest"
    },
    {
      "question": "Quantos ossos tem um ser humano adulto?",
      "options": ["206", "180", "220", "195"],
      "answer": "206"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais populoso da África?",
      "options": ["Nigéria", "Egito", "Etiópia", "África do Sul"],
      "answer": "Nigéria"
    },
    {
      "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
      "options": [
        "Oceano Pacífico",
        "Oceano Índico",
        "Oceano Antártico",
        "Oceano Atlântico"
      ],
      "answer": "Oceano Pacífico"
    },
    {
      "question": "Quem é o autor de 'A Origem das Espécies'?",
      "options": [
        "Charles Darwin",
        "Sigmund Freud",
        "Marie Curie",
        "Albert Einstein"
      ],
      "answer": "Charles Darwin"
    },
    {
      "question": "Qual é a unidade básica da estrutura de DNA?",
      "options": ["Ácido graxo", "Nucleotídeo", "Aminoácido", "Glicose"],
      "answer": "Nucleotídeo"
    },
    {
      "question": "Quem pintou 'A Noite Estrelada'?",
      "options": [
        "Pablo Picasso",
        "Vincent van Gogh",
        "Claude Monet",
        "Leonardo da Vinci"
      ],
      "answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "question": "Qual é a velocidade da luz?",
      "options": [
        "150.000.000 m/s",
        "500.000.000 m/s",
        "200.000.000 m/s",
        "299.792.458 m/s"
      ],
      "answer": "299.792.458 m/s"
    },
    {
      "question": "Qual é o metal líquido à temperatura ambiente?",
      "options": ["Ferro", "Cobre", "Mercúrio", "Alumínio"],
      "answer": "Mercúrio"
    },
    {
      "question": "Qual é o animal mais veloz do planeta?",
      "options": ["Guepardo", "Leão", "Elefante", "Águia"],
      "answer": "Guepardo"
    },
    {
      "question": "Qual é a maior ilha do Mediterrâneo?",
      "options": ["Córsega", "Sicília", "Sardenha", "Chipre"],
      "answer": "Sicília"
    },
    {
      "question": "Em que ano a União Soviética foi dissolvida?",
      "options": ["1980", "1991", "2000", "1975"],
      "answer": "1991"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais populoso do mundo?",
      "options": ["Índia", "Estados Unidos", "Brasil", "China"],
      "answer": "China"
    },
    {
      "question": "Qual é a maior ilha do mundo?",
      "options": ["Groenlândia", "Austrália", "Java", "Borneo"],
      "answer": "Groenlândia"
    },
    {
      "question": "Qual é a distância média entre a Terra e o Sol?",
      "options": [
        "50 milhões de milhas",
        "100 milhões de milhas",
        "200 milhões de milhas",
        "149,6 milhões de milhas"
      ],
      "answer": "149,6 milhões de milhas"
    },
    {
      "question": "Quem escreveu '1984'?",
      "options": ["Aldous Huxley", "George Orwell", "HG Wells", "Ray Bradbury"],
      "answer": "George Orwell"
    },
    {
      "question": "Qual é o livro mais vendido de todos os tempos?",
      "options": [
        "O Senhor dos Anéis",
        "Dom Quixote",
        "Bíblia",
        "Citações do Presidente Mao Tse-tung"
      ],
      "answer": "Bíblia"
    },
    {
      "question": "Qual é a camada mais externa da atmosfera terrestre?",
      "options": ["Troposfera", "Exosfera", "Estratosfera", "Mesosfera"],
      "answer": "Exosfera"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais populoso da Europa?",
      "options": ["Alemanha", "França", "Reino Unido", "Rússia"],
      "answer": "Alemanha"
    },
    {
      "question": "Em que país está localizada a Grande Muralha da China?",
      "options": ["Índia", "Japão", "Coreia do Sul", "China"],
      "answer": "China"
    },
    {
      "question": "Qual é a cidade mais populosa do mundo?",
      "options": ["Delhi", "Cidade do México", "Tóquio", "Xangai"],
      "answer": "Tóquio"
    },
    {
      "question": "Qual é a maior ilha do mundo?",
      "options": ["Borneo", "Java", "Groenlândia", "Austrália"],
      "answer": "Groenlândia"
    },
    {
      "question": "Quem foi o fundador da Microsoft?",
      "options": ["Steve Jobs", "Mark Zuckerberg", "Larry Page", "Bill Gates"],
      "answer": "Bill Gates"
    },
    {
      "question": "Qual é o instrumento musical mais antigo do mundo?",
      "options": ["Tambor", "Lira", "Flauta", "Harpa"],
      "answer": "Flauta"
    },
    {
      "question": "Qual é a distância média entre a Terra e a Lua?",
      "options": [
        "600.000 milhas",
        "250.000 milhas",
        "500.000 milhas",
        "384.400 milhas"
      ],
      "answer": "384.400 milhas"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais extenso do mundo?",
      "options": ["Estados Unidos", "China", "Rússia", "Canadá"],
      "answer": "Rússia"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais rápido do mundo?",
      "options": ["Pronghorn", "Leão", "Cheetah", "Falcão Peregrino"],
      "answer": "Falcão Peregrino"
    },
    {
      "question": "Quem foi o primeiro homem a pisar na lua?",
      "options": [
        "Yuri Gagarin",
        "Buzz Aldrin",
        "Alan Shepard",
        "Neil Armstrong"
      ],
      "answer": "Neil Armstrong"
    },
    {
      "question": "Qual é o símbolo químico do ouro?",
      "options": ["Cu", "Fe", "Ag", "Au"],
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Qual é o menor país do mundo em termos de área terrestre?",
      "options": ["Nauru", "San Marino", "Vaticano", "Mônaco"],
      "answer": "Vaticano"
    },
    {
      "question": "Qual é a principal religião na Índia?",
      "options": ["Budismo", "Islamismo", "Cristianismo", "Hinduísmo"],
      "answer": "Hinduísmo"
    },
    {
      "question": "Quantos núcleos existem no arco-íris?",
      "options": ["5", "9", "10", "7"],
      "answer": "7"
    },
    {
      "question": "Qual é o maior animal terrestre?",
      "options": ["Girafa", "Hipopótamo", "Rinoceronte", "Elefante africano"],
      "answer": "Elefante africano"
    },
    {
      "question": "Qual é a montanha mais alta da África?",
      "options": [
        "Monte Elbrus",
        "Monte Everest",
        "Monte McKinley",
        "Monte Kilimanjaro"
      ],
      "answer": "Monte Kilimanjaro"
    },
    {
      "question": "Em que ano a Guerra Civil Americana terminou?",
      "options": ["1850", "1800", "1875", "1865"],
      "answer": "1865"
    },
    {
      "question": "Quem pintou a 'Mona Lisa'?",
      "options": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Cláudio Monet",
        "Leonardo da Vinci"
      ],
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais jovem do mundo?",
      "options": ["Timor-Leste", "Eritreia", "Sudão do Sul", "Kosovo"],
      "answer": "Sudão do Sul"
    },
    {
      "question": "Quantos continentes existem?",
      "options": ["8", "5", "7", "6"],
      "answer": "7"
    },
    {
      "question": "Quem foi o autor de 'Dom Quixote'?",
      "options": [
        "William Shakespeare",
        "Leo Tolstoy",
        "Charles Dickens",
        "Miguel de Cervantes"
      ],
      "answer": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais extenso do mundo?",
      "options": ["Estados Unidos", "China", "Rússia", "Canadá"],
      "answer": "Rússia"
    },
    {
      "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
      "options": [
        "Deserto da Arábia",
        "Deserto de Gobi",
        "Deserto do Atacama",
        "Deserto do Saara"
      ],
      "answer": "Deserto do Saara"
    },
    {
      "question": "Qual é o rio mais longo da América do Sul?",
      "options": [
        "Rio Paraná",
        "Rio Negro",
        "Rio São Francisco",
        "Rio Amazonas"
      ],
      "answer": "Rio Amazonas"
    },
    {
      "question": "Em que continente está localizado na Austrália?",
      "options": ["Ásia", "Europa", "América do Sul", "Oceânia"],
      "answer": "Oceânia"
    },
    {
      "question": "Qual é o país mais extenso do mundo?",
      "options": ["Rússia", "Canadá", "China", "Estados Unidos"],
      "answer": "Rússia"
    },
    {
      "question": "Quem foi Nelson Mandela?",
      "options": ["Ativista", "Político", "Escritor", "Cientista"],
      "answer": "Ativista"
    },
    {
      "question": "Qual é a capital do Egito?",
      "options": ["Nairóbi", "Casablanca", "Cairo", "Joanesburgo"],
      "answer": "Cairo"
    },
    {
      "question": "Em que país fica localizado o Monte Kilimanjaro?",
      "options": ["Quênia", "Nigéria", "Tanzânia", "Etiópia"],
      "answer": "Tanzânia"
    },
    {
      "question": "Quem é conhecido como o Rei do Afrobeat?",
      "options": ["Fela Kuti", "Miriam Makeba", "Youssou N'Dour", "Angelique Kidjo"],
      "answer": "Fela Kuti"
    },
    {
      "question": "O que é a dança Gumboot?",
      "options": ["Dança Tribal", "Dança de Rua", "Dança Ritual", "Dança Teatral"],
      "answer": "Dança de Rua"
    },
    {
      "question": "Qual é o significado cultural da máscara africana?",
      "options": ["Proteção", "Comemoração", "Espiritualidade", "Educação"],
      "answer": "Espiritualidade"
    },
    {
      "question": "Quem foi Chinua Achebe?",
      "options": ["Músico", "Escritor", "Ator", "Cientista"],
      "answer": "Escritor"
    },
    {
      "question": "Em que país nasceu o movimento anti-apartheid?",
      "options": ["Quênia", "Gana", "África do Sul", "Nigéria"],
      "answer": "África do Sul"
    },
    {
      "question": "Quem Foi o Escritor do Livo 'A Segunda Mulher'?",
      "options": ["José Saramago", "Helton Cassoma", "Fernando Pessoa", "Sophia Andresen"],
      "answer": "Helton Cassoma"
    }
  ]
}
